美國國會報告指國安法損港法治 外交部駐港公署批廢紙一張 謊話連篇

【Now新聞台】美國國會一個委員會發表年度報告，批評北京當局落實港區國安法，損害香港法治，外交部駐港公署批評報告謊話連篇、廢紙一張。

美中經濟與安全審查委員會發表長達575頁的報告，內容涵蓋中美經貿、政治及外交關係等，亦有關於台灣及香港的章節。

報告批評，北京當局落實港區國安法違反一國兩制嚴重，損害香港高度自治、法治、人權及新聞自由，憂慮法官在中國共產黨壓力下，審理案件時要被迫採用內地法律原則，令香港司法制度陷入危機，而港府實施港區國安法後押後立法會選舉，近期又拘捕多名民主派人士，認為扼殺香港民主發展，港人正受中國共產黨專制統治。

報告敦促美國國會，應為擔心受政治迫害而有意離港的港人，掃除取得美國簽證的障礙，以及研究為回歸後出生港人提供政治庇護。

特區政府強烈反對報告內容，認為損害港美關係及利益，絕不同意一國兩制被削弱。

報告指港區國安法無視香港市民權利和自由，完全是錯誤與偏頗，屬無理攻擊和不實指控，特區政府稱會繼續依法履行維護國家安全的職責，不會被外國所謂制裁嚇倒，嚴正促請美國立即停止干涉特區事務。

外交部駐港公署亦表示強烈不滿和堅決反對，批評報告充滿偏見、謊話連篇，美方雙重標準令人憤慨，是明目張膽對中國內政和香港事務的粗暴干涉，強調打「香港牌」遏制中國發展的圖謀不會得逞。

有冇第二句

反正都係廢紙 你咪由得人囉

支那憲法就廢紙一張喇

仲有兩個星期就14號
我唔覺得superme 會搞得掂

冇錯 任何條文都係廢 從來冇保障

宜家睇返
唔太覺呀早會逆轉到

呢幾日佢都轉轉地軑

拜登都準備上場，仲洗驚9你咩

美國內政，中共做乜説三道四

美國肯出重手未

既然係廢紙一張
仲咩咁大反應

慢慢數銀紙啦支那狗

廢紙一張都要咁大篇幅回應